%%% Ce document ainsi que tous les documents qui y sont liés sont soumis à la licence CC NC BY SA (https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/)
\documentclass[A4,12pt,sol]{cueep}
\usepackage{fancybox,array}
\nosolout=0
\renewcommand{\SFC}{\includegraphics[height=8mm]{../../logo_lille1}\includegraphics[height=8mm]{../../ccbyncsa}}
\usepackage[tikz]{bclogo}
\newcommand\bclaptop{\includegraphics[width=\logowidth]{metalmarious_Laptop}}
\synctex=1\titre{Équation différentielle\\Étape n°18}
\reference{FMI - EAD\\Math 11}
\begin{document}

\section{\textcolor{gray}{Introduction}}
\section{\textcolor{gray}{Équation différentielle du type $y'=ay$}}

%otemplate

\section{Équation différentielle du type $y'=ay+b$}
\begin{thm}
\label{y'=ay+b}

  Soient
 $a$ et $b$ deux réels avec $a$ non nul. L'ensemble des solutions de
 \begin{equation}
 y'=ay+b\label{eq} \tag{E$_1$}
 \end{equation}

  est
  l'ensemble des fonctions $x\longmapsto C\e^{ax}-\frac{b}{a}$ où $C$ est une
  constante réelle quelconque.

En particulier, étant  donné deux réels $x_0$ et $y_0$:
$\sys{y'=ay+b}{y(x_0)=y_0}$ admet une unique solution.
\end{thm}


Démontrer ce théorème. On pourra montrer que 

$y$ vérifie $y'=ay+b$  si et seulement si $y+\frac{b}{a}$ vérifie $y'=ay$.




\begin{exem} Résoudre   $\sys{y'=2y+3}{y(0)=1}$.


Solution générale: $x\longmapsto C\e^{2x}-\frac{3}{2}$.
Solution particulière $x\longmapsto \frac{5}{2}\e^{2x}-\frac{3}{2}$.

\end{exem}

\begin{exem}$\quad$


 
\begin{center}
  \includegraphics[width=7cm]{Circuit_RC_en_charge.1}
\end{center}

  Lors de la charge d'un condensateur initialement non chargé,
  U$_{\textrm{C}}$ vérifie $RCy'+y=E$. Donner U$_{\textrm{C}}$ en
  fonction du temps, sachant que $R=10$\,k$\Omega$, $C=1\,\mu$F et que
  $E=5$\,V. Puis tracer U$_{\textrm{C}}$ en fonction de $t$.


\end{exem}







%ftemplate


\end{document}